# Contributing

Для добавления нового функционала или идей, пожалуйста, начните с создания Issue и обсуждаения там.
В проекте используется модель ветвления GitLab Flow (вероятно, с небольшими изменениями).

## Pipeline
1. Issue
2. Реализация
3. MR

### 1. Issue

Создайте Issue с описанием идеи / проблемы / задачи.

### 2. Реализация

Работа над задачей выполняется в отдельной ветке, созданной от последнего коммита в `main`. Для повышения качества кода используется ruff и isort.

1. Перед началом работы следует установить пакетный менеджер `pdm` ([ссылка](https://pdm-project.org/latest/)). Например, с помощью `pipx`: `pipx install pdm[all]`.
2. Установить зависимости: `pdm install -G:all`.
3. Вместе с другими пакетами будет установлен `pre-commit` для дополнительной проверки перед отправкой кода в репозиторий. Для активации необходимо будет выполнить команду `pre-commit install`.
4. Для проверки линтером используйте `ruff`: `ruff check` (`ruff check --fix` для проверки вместе с исправлениями).
5. Отсортируйте импорты: `isort`.
6. Чтобы выполнить все проверки, включаемые в `pre-commit`, выполните `pre-commit run`.


### 3. MR
После завершения работы создайте MR в `main`.
